科大「天花板垮、電線斷」教室如廢墟 學生怕爆

宜蘭外海10日晚間9點19分發生規模6.7強震，全台有感且多處最大震度4級，地震搖晃時間至少有15秒，國家警報大響。一名網友在網路論壇《Dcard》Po文指出，龍華科技大學的一間教室被地震震垮，天花板與電燈脫落砸在桌椅上，且多條電線掛在半空中，現場一片狼藉，看起來有如廢墟，讓網友看了直呼「真的恐怖！」

照片中可以看見，教室中一整排的天花板、電燈全數脫落，導致下方桌上的電腦東倒西歪散落一地，加上原本埋藏的電線沒有了支撐，也全部掛在空中或被扯斷掉在地上。PO文網友說：「地震把教室震垮了，直接放假，你各位下學期見啊」，並在留言處補充，該照片是同學傳給她的，雖然看上去很嚴重，但好險當時教室是空的，因此無人傷亡。

對此，網友紛紛留言表示：「哇！也太強，你們都沒事吧？我剛在家嚇到跑出去，真的恐怖」、「哇！還好嗎？今天我們老師請公假逃過」，「哇，都沒事吧，我剛在家嚇到跑出去，真的恐怖」、「好險教室是沒有人的狀態」、「也太可怕，還好沒人」、「人沒事就好了，這次地震真的超大。」

根據氣象局資料，10日晚間9點19分東北部地區發生有感地震，震央位於宜蘭外海，北緯 24.74度，東經 122.03度，即在宜蘭縣政府東方 27.2 公里 ，地震芮氏規模6.7，深度76.8公里。台北、新北、宜蘭、桃園、新竹、花蓮、南投、台中、苗栗、雲林、嘉義等地最大震度皆為4級。

中大狗又想陷害香港科大